【🌋樓爆2018】樓市爆升28個月及破頂18個月後有機會回落一成！😨😵😭

住宅樓市受貿易戰及加息陰霾等不利因素夾擊，利嘉閣地產數據顯示，長達28個月的樓市升浪及為期18個月的破頂潮終於在上月「斷纜」，50二手指標屋苑8月加權平均呎價（以實用面積計．下同）報15259元，按月回落0.29%。而原先預測下半年樓價有力再升半成至一成的戴德梁行，最新亦將預測調整至下半年零升幅，更預測貿易戰有機會令明年樓價回落一成。

市場膠着 成交近30月低

據利嘉閣地產研究部統計的50個指標屋苑8月加權平均呎價報15259元，按月跌0.29%，終止樓價自2016年4月起連續28個月升勢，以及長達18個月的破頂浪潮；以今年首8個月計，樓價累升約11%，較去年同期的9.7%為高。另外，50指標屋苑8月僅得291宗成交，宗數連跌兩個月，按月再急挫30.7%，創近30個月新低。

戴德梁行料下半年零升幅

利嘉閣地產總裁廖偉強指出，樓市受多個利淡因素困擾，準買家及業主亦對月底港銀會否跟隨美國加息審慎觀望，然而，願劈價求售的業主不多，令近日二手交投陷於膠着狀態。他預期，9月樓價有機會按月再回落0.5%至0.8%，交投量將再挫一至兩成。

戴德梁行大中華區副總裁及大中華區策略發展顧問部主管陶汝鴻表示，受中美貿易戰及利率上調等因素影響，該行將原本下半年樓價再升5%至10%的預測，最新調整至零增長；而全年計則料漲10%至15%，即大約相當於上半年的升幅。

陶汝鴻分析，近期樓價主要受3個不明朗因素影響，其中以中美貿易戰影響最大；若貿易紛爭持續惡化，便會影響本港經濟和就業，更有機會令樓價明年回落一成，但實際情況仍須視中美貿易爭端的發展。他續稱，人民幣貶值亦會削弱內地買家對香港物業的購買力，息口上升也將令更多買家未能通過壓力測試，直接削弱物業成交量。

陶汝鴻估計，本港樓市有機會短期內見頂，但他補充，雖然近日二手市場出現個別低價成交，但整體二手成交量仍然較少，目前亦未見大型屋苑出現劈價潮，反映樓市並未確實進入回調階段，樓市只是由瘋狂回歸理性。

業主驚到負皮

負皮都阻唔到跌浪

樓主又想迫死我
我跳樓死第一個搵你

都真跌先走就無人接貨啦

97年股市8月見頂 樓市10月先恐怖性拋售
07年股市10月見頂 樓市08年6月先見頂

股市係預期性，係一堆人分析和預期將來，所以係先行指數
但樓市係睇實際影響，例如經濟轉差，失業率升，減人工，有人大量拋售，個價先冧

所以樓市應該仲有一段時間係高位
要出事都唔係咁快

趁樓爆岩先開始，劈一成賣左佢

黎緊加息，中美貿易戰，日本又地震，香港有登革熱，是時候跌了

一切都返唔到轉頭 ...

你數少左山竹

回1 2成都正常啦，升左咁耐。

業主驚爆玻璃

起碼跌八成

之前升到咁高依家就算跌10%都唔會買得起

睇圖應該最少8成

跌八成

全世界都等緊佢跌，會唔會去到跌幅八成之前都無人買。不要ff太多